中大學生會比老鬼打壓，根本係香港既寫照

無論響職場上、家族上甚至朋友圈子入面，多少都總會有名為「老屎忽」，英文叫 Old Seafood 嘅物體存在。佢地未必一定係上左年紀（認真，廿幾歲就做左老屎忽嘅大有人在），但就肯定係滿腦子老舊、迂腐嘅思想，同社會嚴重脫節。奈何又要處處扮大佬，手執佢地自以為啱嘅標準，肆意批評同埋打擊年輕一代。

我想講：你地收手啦。你地仲想柒到幾時啫？

最怕那些「老屎忽」說，以前的社會不是這樣的，怎麼現在的人如此冷漠，真是心淡。社會之變，關鍵不就是在你那一輩人。最重要的一點，已經說得很清楚，就是人心變異，時移世易。以前的人會這樣，即使當中不少是享受讓座換來的道德高地優越感，那種優越感，都算是由所謂社會價值觀教化出來。

抽水真的太容易。大學生就是其中一個手到拿來的題目。抽大學生的水，是上了位的「老屎忽」們最喜歡的消閒活動。年復一年，樂此不疲。究竟社會希望大學生是怎樣的大學生，是年年不同、依情況不同、依每個成年人所不同。總之，總能找到空隙去抽水。